頸淋巴問題 求教

小妹條頸由唔知幾時開始已經有粒淋巴係腫左
直徑大概1cm左右
摸落軟軟地 唔知算唔算識郁
呢粒淋巴keep住腫咗好耐
應該都有兩年
之前驚去睇過醫生
醫生話係因為以前發燒感冒冇醫好所以先一直腫
個時聽完都冇咩
但今日feel落好似大粒咗
加埋係夜晚個腦就諗好多野好驚
所以想問下有冇絲打巴打同我一樣情況
同埋可唔可以話我知點樣先可以令粒野消失
希望有人可以解答到我問題 唔該曬

推post

唔該曬

兩年？
淋巴核黎嫁？
你抽啲野去驗下好喎
我之前就係個鎖骨腫左一大舊
一驗先知完來有肺勞菌

會唔會淋巴塞呀？

我都有粒 頸嘅左邊
問過幾個中醫 都話唔驚
有時病都會腫起變大
如果你急速變大就去睇多次醫生喇

之前睇醫生話冇野就冇理 依家身處異地都唔知去邊到睇好

淋巴塞會點 我有時唔舒服會feel到個粒腫咗既淋巴熱熱地同埋有好輕微既痛/酸

有粒野係到 始終好驚佢會冇啦啦有咩事

淋巴腫脹姐 係咪熱氣個陣會嚴重啲？

我係有少少唔舒服就會feel到粒野嘅存在

我同你一樣頸度生左粒野
初初好細粒
後來見3個幾月都無退仲要大粒左就去左睇醫生
上個月尾就做手術切埋
你2年都唔搞搞佢都幾好耶
初初睇醫生同埋google都話有機會係淋巴癌或者
鼻咽癌
好彩最後唔係

我有去睇醫生 但佢話冇野我先冇理

我細細個頸兩邊都有粒野 嗰陣老豆帶我去睇醫生問過 醫生話唔同就冇事由得佢 到依家都差唔多20年 咩事都冇

普通門診會咁講
會覺得只係普通發炎
幾個星期就好返
咁的確依個機率係大d
年青人黎講
專科睇就會覺得你好大件事
講到你有機會係咩咩癌咁
我睇公立由第一次見醫生到做手術都係1個月內搞點
初初以為會排好耐 因為聽講醫療資源短缺同埋我仲龍精虎猛咁

你發燒/感冒會唔會都feel到佢有少少酸？

你做手術係做咩

我之前都有兩粒 勁淆底
之後去左照超聲波同抽組織驗
係普通淋巴發炎 過咗幾個月粒野就冇咗
你驚既可以問佢可唔可以咁驗 不過我記得都唔平吓

放假返香港睇啦唯有 好奇問下抽組織你覺得痛唔痛

第一次見醫生佢幫我抽鼻腔組織同埋係我頸粒野度抽血拎去化驗睇下有無癌細胞
第二次見醫生就話份報告睇唔到我依兩度有癌細胞
不過都唔可以100%話唔係cancer 因為有機會好似一粒未爛透既蘋果咁 我未去到未期 所以咁啱抽唔中癌細胞 最準確既方法就係建議我直接做手術切左粒野拎去化驗睇下咩黎

無知一問 你切完係咪冇再生返出嚟

痛就係支野對入個位個下痛 之後都冇乜野 但係佢會將支野撩黎撩去 搞到會覺得好唔舒服(但又唔係痛) 可能係心理作用 不過我有少少唔明點解佢咁撩法我都唔痛 係咪個位無乜痛覺神經

我本身係抽血打針都冇乜感覺同唔驚嘅人嚟 但知碌野隊落條頸硬係有少少驚

切左半個月到都唔見有生
但有d腫 應該係手術既疤

但都好嘅 最後冇事 我睇google真係就嚇死

求醫。

google其實都係講最嚴重既可能性
不過年青人多數係小事
難d係cancer
除非你特別黑仔咁無計
但求心安就做個詳細檢查啦
你2年都無自己退既話
要佢完全消失 就應該要做手術
我簡做手術除左因爲想知粒野咩黎
仲有我寧願有疤
都唔想有粒1-2cm既粒粒係頸咁肉酸

你又啱嘅 點都好 唔該巴打

認真，check真d
我本身係血癌康復中，定期覆診，唔知幾時頸有粒野，小過1cm, 唔痕唔痛，有次覆診屎忽痕e生問有冇特別，我話有粒野，佢話抽針睇下，應該冇乜野，抽完報告冇野喎，問我切唔切，我話是但啦，切左好d, 一切之下，即急call我返去...照埋pet ct,淋巴癌三期，全身都係...可能之前抽針拮唔中，要打自費標靶藥

醫生都有同我講有機會抽針拮唔中
我仲以為係戴頭盔
無咩可能既事黎
祝巴打好運 盡早康復

頂 好驚 我仲要keep左兩年 我返香港會乖乖地抽針驗㗎啦 希望冇事 巴打加油啊

多謝

你講完去咗google好驚 因為我本身血小板都偏少 同埋有時皮膚會出紅疹不過唔會痕 睇到低惡性淋巴癌兩三年粒野都唔會有太大改變即刻心都涼埋

Check真d好，冇事嘅

好啦唔該巴打

係咪淋巴欖？

如果你咳左成個禮拜
你會見醫生摸你條頸

其實我都唔太熟......

冇咳 我得鼻敏感 依家驚到訓唔著

真係唔知嫁，我之前頸有粉瘤切左冇事，今次都以為係，好彩我口痕個e生又認真，如果唔係我而家應該覆唔到大家

Btw,我三十頭，覆診有事細個我嘅大把，巴絲覺得有唔妥都要check真d, 因爲真係冇乜病徵

等閒要請醫生飲茶 巴打真係好好彩

得

巴打
我耳珠後有粒粉瘤好大粒
成粒龍眼核咁大

去左睇醫生
佢話唔會影響生體健康
可割可唔割
因為割完都會生返

一來唔靚仔
二來始終有啲擔心

請教下粉瘤駛唔駛割

順帶一問 粉瘤邊係切平？ 公立會唔會幫你切？
背脊懷疑生左粒

唔駛咁驚，應該真係我唔好彩啫，我之前仲有其他好難中嘅病中過之後又中，e生話我可以出書嫁

咩病 可唔可以分享下 有冇家族史？

我同個e生好熟，睇左好多年，去旅行都會買手信比佢

推介下 巴打真係好命大 我都想搵好d嘅醫生睇

我唔係e生，不過如果真係粉瘤就可割可唔割，割左佢會化驗埋，同埋會靚仔d,始終有粒野唔好睇

你問e生，公立可排期切

公立血料e生，我睇瑪麗，果度個個都超掂

排幾耐

唔關家族事

EPP(罕見基因病)-》換骨髓-〉AML -》換骨髓-〉淋巴癌

搵左門診醫生先？

我唔係排，係轉過去，之前肝科之後血有事先轉過去

Yes, 你應該睇左e生先，佢會比建議你，如果要切要佢轉介

咁又唔洗太怕嘅大部份嘅淋巴癌都可以好番，即使係第四期
利申：我就是成功的例子

冇感覺

冇錢比淋巴癌更可怕，自費藥物好貴
之前打一針$75000 x8 冇效
而家試一針$20000 x8

Rituximab?

我係用傳統化療CHOP 好番

淋巴欖其實有冇事？

我係呢2個位都有
應該係以前感冒傷風咳得耐
搞左出嚟

醫生話好細粒冇咩嘢
不過都跟左我好多年
始終自己覺得 好似個計時炸彈咁

呢d野唔講得笑
去照下check清楚好過你日日上網睇又驚

試過冇事

痛到仆街

我就係卻步係冇錢嘅問題 依家讀緊書 屋企真正有經濟來源得我媽同一個家姐 但body check一次都好貴 如果有咩事筆錢仲甘

依家係外地 冇錢同唔知去邊check 真係唯有放假返香港先check

我都係咁話

希望可以好似你咁

辛苦巴打了 希望你以後都會健健康康

我都想做下一個例子

巴打有？

4期淋巴癌

唔好以為後生就一定冇事 最好check清楚
利申 未grad

加油啊巴打

好 我會㗎啦 祝你早日康復啊

想問下你地係唔係好明顯凸左粒野出黎 肉眼都睇到，因為我摸到有粒野但好細粒肉眼睇唔到